---
layout: default
permalink: meetup/0x04/
title: Встреча 0x04 сообщества DC20e6. Руссо туристо! Облико морале! Ферштейн?
excerpt: Делаем опенсурсный хардвар и софтвар, говорим криминалистике и фаззим что фаззится и ломаем IoT.
---

# [0x04] - [Руссо туристо! Облико морале! Ферштейн?](https://www.youtube.com/watch?v=PBSyiw9j7aI)

- Что:         Встреча 0x04 проведена веселья ради, публичных исследований и да, *доклады будут только технические с пруфами и POC'ами* (без воды, регистрации и СМС). 
- Когда:       27 апреля 2019 года (суббота), начиная с 12:00 (GMT+4).
- Где:         Встреча будет в Ульяновске в зданиии УлГПУ ([`пл. Ленина, 4, Ульяновск, Ульяновская обл., Россия, 432700`](https://goo.gl/maps/62rgkq4nHGo))

Расписание докладов и воркшопов встречи 0x04

- [`12:00-13:00` Доклад 0x00.0. {soft-ware} USB: DeviceKey или как получить доступ к телефону](#report0x00.0)
- [`13:00-14:00` Доклад 0x00.1. {hard-ware} USB_C0nd0m_v2.0: Технические аспекты и реализация. О железной стороне дела.](#report0x00.1)
- [`14:00-15:00` Доклад 0x01. {in-real-life} Кто съел мой обед. Биологические следы человека.](#report0x01)
- [`15:00-16:00` Доклад 0x02. {for developers} Проактивная защита: Топ-10 требований OWASP](#report0x02)
- [`16:00-17:00` Воркшоп 0x00. {hard-n-soft-ware} Как не накосячить в разработке IoT-устройств](#workshop-iot)
- [`17:00-18:00` Воркшоп 0x01. {soft-ware} Введение в фаззинг. Практика для разработчиков, тестировщиков и исследователей безопасности](#workshop-fuzz)
- [AfterParty 0x00. (18+) {Хмеле}варение как способ склонить к программированию](#afterparty0x00)

---

### <a name="report0x00.0"></a> **Доклад 0x00.0: USB: DeviceKey или как получить доступ к телефону**

#### Тезисы

 - Зарядки в кафе, аэропортах, торговых центрах или как понять что они хотят от тебя.
 - USB: Что это такое, принципы работы, что там передается и как. А главное зачем?!
 - AT. MTP. ADB, FASTBOOT. BOOTROM, etc.
 - DeviceKey или "GrayKey Из_спичек_и_желудей"
 - USBCondom: Куда надеть Condom зачем и как. Видео! Шок-контент!

#### OpenSource project DeviceKey: [https://gitlab.com/dc20e6/devicekey](https://gitlab.com/dc20e6/devicekey)
#### [Ссылка на презентацию](https://docs.google.com/presentation/d/1dxD1ylvTrY9wMmQKUBwJGT_tdE0XOLhMv5qhs3A9F-Y/edit#slide=id.p)

#### Спикер: [Roman [deadroot] Ananev](https://t.me/deadroot)


### <a name="report0x00.1"></a> **Доклад 0x00.1: USB_C0nd0m_v2.0: Технические аспекты и реализация**

#### Тезисы

 - USB - физический уровень, и чего он боится
 - Скорости, провода и волновые сопротивления
 - Дополнительные возможности USB: о зарядках, токах и QC
 - USB_C0nd0m_v2.0, разработка и изготовление. Прототип на коленке.

#### [OpenSource project USB_C0nd0m](https://www.usbcondom.org/)
#### [Ссылка на презентацию](https://docs.google.com/presentation/d/1BbQ23Evm8TdnSsGvz8m20zJMpRTg8wC1HVjKTn5j72c/edit)

#### Спикер: [Anton [red_bobcat] Durnov](https://t.me/red_bobcat)


### <a name="report0x01"></a> **Доклад 0x01: Кто съел мой обед. Биологические следы человека.**

#### Тезисы

 - Какие идентификацонные следы мы оставляем
 - Отпечатки рук и их устройство
 - Выявление и поднятие отпечатка пальца
 - Но есть всё равно хочется или как скрыть отпечатки

#### [Ссылка на презентацию](https://docs.google.com/presentation/d/1JtIcX9EEnKn_KzPx6aGlHq996iu_b1pfdZnLCXPZHoE/edit)
#### Спикер: Alexandr [Alex73] Kurzin


### <a name="report0x02"></a> **Доклад 0x02: Проактивная защита: Топ-10 требований OWASP**

Целью проекта «Проактивная защита: Топ-10 требований OWASP» является привлечение внимания к безопасности приложений, путем рассмотрения наиболее важных аспектов безопасности, на которые разработчикам ПО стоит обращать внимание.

- C1: Определение требований безопасности
- C2: Использование безопасных фреймворков и библиотек
- C3: Обеспечение безопасного доступа к базам данных
- C4: Кодирование и экранирование данных
- C5: Обязательная проверка всех входных данных
- C6: Внедрение цифровой идентификации
- C7: Обязательный контроль доступа
- C8: Повсеместная защита данных
- C9: Внедрение журналирования и мониторинга событий безопасности
- C10: Обязательная обработка всех ошибок и исключений

#### [Ссылка на презентацию](https://docs.google.com/presentation/d/1dI-2LQGfK-xVhplv_iY2Ck7pmtFaLPsQkjW1fJptuqc/edit?ts=5cbc9aff#slide=id.p)
#### Спикер: [JetP1L0t](https://t.me/JetP1L0t)

---

### <a name="workshop-iot"></a> **Воркшоп 0x00: Как не накосячить в разработке IoT-устройств**

#### Тезисы

- В дивном новом мире IoT, где S в аббревиатуре означает Security, жить стало очень сложно.
Современные ботнеты каждый день заражают десятки тысяч устройств в сети (камеры, роутеры, регистраторы, тысячи их), 
пользуясь безответственностью разработчиков. 
- Мы поговорим как не стать таким бякой. Посмотрим исходные коды известных ботнетов, определим список 
распространённых уязвимостей, составим список рекомендаций для бяк. 
- Для закрепления пройденного материала в сугубо академических и исследовательских целях
мы сэмулируем в докер-контейнерах и нескольких железках в рамках закрытой локальной сети работу некоего абстрактного ботнета, смоделируем процесс заражения и прикроем свежеоткрытую лавочку.

Для воркшопа нужно **заранее** подготовить

- Ноутбук с Linux, можно в виртуальной машине в вашей любимой ОС
- Установленный заранее софт
  - docker

#### [Ссылка на презентацию](https://dronov.net/dc20e6_iot.pdf), [bckp](https://docs.google.com/presentation/d/1Xs5He5NJSFAlcI0iiLwKpdf74ZeCeRytNKVY0CSuywE/edit)
#### [Ссылка на видео](https://www.youtube.com/watch?v=9KDJEK-e9s0)
#### Спикер: [Mike Dronov](https://t.me/dronov)


### <a name="workshop-fuzz"></a> **Воркшоп 0x01: Введение в фаззинг. Практика для разработчиков, тестировщиков и исследователей безопасности**

#### Тезисы. [Intro](https://dc20e6.ru/announcement/2019/03/15/0x04-workshop-fuzzing.html)

- Рассмотрим эволюцию инструментов для фаззинг-тестирования: от /dev/random к радамсе и afl, конколикам и qsym.
- Попробуем фаззить модельный уязвимый сервер и реальные приложения.

Для воркшопа нужно **заранее** подготовить

- Ноутбук со свежим дистрибутивом Linux, можно в виртуальной машине (демо будет на Kali)
- Установленный заранее софт
  - gdb, gcc, clang, llvm, python3, wireshark, git, radare2
  - radamsa (https://gitlab.com/akihe/radamsa)
  - afl (http://lcamtuf.coredump.cx/afl/)
  - afl-utils (https://gitlab.com/rc0r/afl-utils/blob/master/docs/INSTALL.md)

#### Спикер: Wire Snark, [DC7831](https://t.me/defcon_nn)

---

### <a name="afterparty0x00"></a> **(18+) AfterParty 0x00: {Хмеле}варение как способ склонить к программированию**

 - Пик Балмера, как его достичь и удерживать дольше  
 - Хмельные напитки и их воздействие на уровень программирования
 - Коммуникация между отделами и как её не разрушить алкоголизмом ;)

#### [Ссылка на презентацию](https://docs.google.com/presentation/d/1s_BEECU3BgYa4x6K1jzmo_nKJPJBZG3bKdsz2PEJcGU/edit)
#### Спикер: [Vladimir [Fried_cucumber] Kulikov](https://t.me/Fried_cucumber)

---

## P.S.

- Чтобы стать докладчиком с крутой темой просто напиши в [https://t.me/dc20e6](https://t.me/dc20e6)